/* No comment provided by engineer. */
" (on Mavericks and later)" = " (Mavericks 이상)";

/* No comment provided by engineer. */
" copy" = " 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"%i errors were found!" = "%i 개의 에러가 있습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
": " = "：";

/* No comment provided by engineer. */
"<Outline Menu>" = "<아웃라인 메뉴>";

/* No comment provided by engineer. */
"<a letter consisting of %d characters>" = "<%d 문자로 이루어져 있습니다>";

/* No comment provided by engineer. */
"A new theme named “%@” has been successfully installed." = "새로운 테마 “%@”가 설치되었습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"A new theme named “%@” will be installed, but a custom theme with the same name already exists." = "새로운 테마 “%@”을 설치하려고 하였으나, 같은 이름의 사용자 테마가 이미 존재합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"An error was found!" = "에러가 있습니다!";

/* No comment provided by engineer. */
"Applying colors to text" = "텍스트에 컬러 적용중";

/* No comment provided by engineer. */
"Are you sure you want to change to “%@”?" = "진짜로 “%@”로 바꾸시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Attributes" = "속성";

/* No comment provided by engineer. */
"Auto-Detect" = "자동인식";

/* No comment provided by engineer. */
"Auto-generated theme that is mgrated from user's coloring setting on CotEditor 1.x" = "CotEditor 1.x의 유저 컬러 설정에서 자동생성한 테마";

/* No comment provided by engineer. */
"Begin string" = "시작 문자열";

/* No comment provided by engineer. */
"Block comment needs both begin delimiter and end delimiter." = "블럭 코멘트는 시작과 끝 문자 양쪽에서 필요합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Bug Report" = "버그 리포트";

/* No comment provided by engineer. */
"Can not reinterpret" = "재해석할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Cancel" = "취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Cannnot execute the script “%@”.\nShell script requires execute permission.\n\nCheck permission of the script file." = "스크립트 “%@”을 실행할 수 없습니다.\n셸 스크립를 실행할 권한이 필요합니다.\n\n확인 부탁드리겠습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Encoding" = "인코딩 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Change to “%@”" = "“%@”로 변경";

/* No comment provided by engineer. */
"Characters" = "문자";

/* No comment provided by engineer. */
"Close" = "닫기";

/* No comment provided by engineer. */
"Coloring text…" = "텍스트 컬러링 중…";

/* No comment provided by engineer. */
"Commands" = "명령어";

/* No comment provided by engineer. */
"Comment Out" = "커멘트 아웃";

/* No comment provided by engineer. */
"Comments" = "커멘트";

/* No comment provided by engineer. */
"Completion List" = "입력 보완 목록";

/* No comment provided by engineer. */
"Continue Saving" = "보존을 계속";

/* No comment provided by engineer. */
"Convert" = "변환";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy Sample to Scripts Folder" = "샘플을 스크립트 폴더로 복사";

/* No comment provided by engineer. */
"Copy bundled sample scripts to the scripts folder." = "번들한 샘플 스크립트를 스크립트 폴더로 복사한다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Could not open the script file “%@”." = "스크립트 파일 “%@”을 열 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Could not read the script “%@”." = "스크립트 파일 “%@”을 읽을 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Customized Theme" = "커스텀 테마";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete" = "삭제";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete the File Drop setting for “%@”?" = "파일 드롭 설정 “%@”을 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Delete the theme “%@”?" = "“%@” 테마를 삭제하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Deleted setting cannot be restored." = "삭제한 설정은 원래대로 되돌릴 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Deleted style cannot be restored." = "삭제한 스타일은 원래대로 되돌릴 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Deleted theme cannot be restored." = "삭제한 테마는 원래대로 되돌릴 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Discard Changes" = "변환 취소";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to change encoding and show incompatible characters?" = "인코딩을 변환하고 호환되지 않은 문자를 보시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to continue processing?" = "저장 작업을 계속 할까요?";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to convert or reinterpret it using “%@”?" = "“%@”을 사용해서 변환 작업을 다시 할까요?";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to discard the changes and reset the file encodidng?" = "변경 내용을 버리고 파일 인코딩을 원래대로 되돌리겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to install this theme?" = "이 테마를 설치하시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to replace it?\nReplaced style cannot be restored." = "스타일을 치환하시겠습니까?\n치환한 스타일은 원래대로 되돌릴 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Do you want to replace it?\nReplaced theme cannot be restored." = "테마을 치환하시겠습니까?\n치환한 테마는 원래대로 되돌릴 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Don't Save, and Close" = "저장하지 않고 닫기";

/* No comment provided by engineer. */
"Done" = "OK";

/* No comment provided by engineer. */
"Duplicate “%@”" = "“%@”이 중복";

/* No comment provided by engineer. */
"Duplicate “%@”…" = "“%@”을 복제…";

/* No comment provided by engineer. */
"Encoding to “%@”" = "인코딩을 “%@”로";

/* No comment provided by engineer. */
"End string" = "종료 문자열";

/* No comment provided by engineer. */
"Error occured." = "에러가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Error “%@” in column %@: %@<<HERE>>%@" = "에러 “%@”(%@번째 문자): %@<<여기>>%@";

/* No comment provided by engineer. */
"Export As:" = "내보내기:";

/* No comment provided by engineer. */
"Export “%@”…" = "“%@”로 내보내기…";

/* No comment provided by engineer. */
"Extracting %@…" = "%@을 추출중…";

/* No comment provided by engineer. */
"File Mapping" = "파일 매핑";

/* No comment provided by engineer. */
"File encoding" = "인코딩";

/* No comment provided by engineer. */
"Finder's lock could not be released." = "Finder의 잠금을 해제할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Finder's lock could not be released. So, you can not save your changes on this file, but you will be able to save a copy somewhere else.\n\nDo you want to close?" = "파인더의 잠금을 해제할 수 없으므로, 편집 내용을 저장할 수 없습니다. ‘다른 이름으로 저장’으로 복사본을 저장하십시오.\n\n파일을 닫으시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Finder's lock is On." = "파인더가 잠겨져 있습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Font" = "글꼴";

/* No comment provided by engineer. */
"Go To…" = "이동…";

/* No comment provided by engineer. */
"Hiragana to Katakana (ja_JP)" = "히라가나를 가타카나로 (ja_JP)";

/* No comment provided by engineer. */
"If you want to replace it with the new one, remove the existing folder at “%@” at first." = "새로운 것으로 바꾸려면, 먼저 “%@”에 있는 현재의 폴더를 삭제해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Import" = "가져오기";

/* No comment provided by engineer. */
"Input another name." = "다른 이름을 입력해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Input style name." = "스타일 이름을 입력해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Insert Custom Text" = "커스텀 텍스트 삽입";

/* No comment provided by engineer. */
"Insert Text" = "텍스트 삽입";

/* No comment provided by engineer. */
"Inspect Character" = "문자정보 표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Install" = "설치";

/* No comment provided by engineer. */
"Katakana to Hiragana (ja_JP)" = "가타카나를 히라가나로 (ja_JP)";

/* No comment provided by engineer. */
"Keywords" = "키워드";

/* No comment provided by engineer. */
"Line Endings to “%@”" = "줄바꿈 코드를 “%@”로";

/* No comment provided by engineer. */
"Name of the bundled style cannot be changed." = "번들로 설치된 스타일의 이름은 바꿀 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"No error was found." = "에러가 발생하지 않았습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"None" = "없음";

/* No comment provided by engineer. */
"Numbers" = "숫자";

/* No comment provided by engineer. */
"ON" = "ON";

/* No comment provided by engineer. */
"Open" = "열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Open Scripts Folder" = "스크립트 폴더 열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Open as Text File" = "텍스트 파일로 열기";

/* No comment provided by engineer. */
"Opening such a large file can make the application slow or unresponsive.\n\nDo you really want to open the file?" = "대용량 파일을 열면, 어플리케이션의 반응이 느려질 가능성이 있습니다.\n\n정말로 파일을 여시겠습니까?";

/* No comment provided by engineer. */
"Outline Menu" = "아웃라인 메뉴";

/* No comment provided by engineer. */
"Please wait for a while." = "잠시마 기다려주십시오…";

/* No comment provided by engineer. */
"Printed on %@" = "인쇄: %@";

/* No comment provided by engineer. */
"RE string" = "정규식";

/* No comment provided by engineer. */
"Re-Color All" = "재컬리링";

/* No comment provided by engineer. */
"Reinterpret" = "재해석";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace" = "바꾸기";

/* Attention!: This localized string must be exactly the same to the localized term of “Replace All” in the OgreKit framework. */
"Replace All" = "모두 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Replace Text" = "텍스트를 바꾸기";

/* No comment provided by engineer. */
"Restore “%@”" = "“%@”를 되돌리기";

/* No comment provided by engineer. */
"Revert to “Auto-Detect”" = "“자동인식”으로 돌아가기";

/* No comment provided by engineer. */
"SampleScript folder exists already." = "SampleScript 폴더가 이미 존재합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Save Available Strings" = "유효한 문자열 저장";

/* No comment provided by engineer. */
"Select All" = "전체 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select Next Outline Item" = "다음 아웃라인 항목 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Select Prev Outline Item" = "이전 아웃라인 항목 선택";

/* No comment provided by engineer. */
"Shift Left" = "왼쪽 시프트";

/* No comment provided by engineer. */
"Shift Right" = "오른쪽 시프트";

/* No comment provided by engineer. */
"Show Incompatible Chars" = "비호환 문자 표시";

/* No comment provided by engineer. */
"Show or hide invisible characters in document" = "문서의 보이지 않는 문자 보이기/숨기기";

/* No comment provided by engineer. */
"Sorry, could not delete “%@”." = "“%@”을 삭제할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Sorry, could not import “%@”." = "“%@”을 가져오기 할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Strings" = "문자열";

/* No comment provided by engineer. */
"Style Info" = "스타일 정보";

/* No comment provided by engineer. */
"Style name cannot begin with “.”. Input another name." = "스타일 이름은 “.”로 시작할 수 없습니다. 다른 이름을 입력해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Style name cannot contain “/”. Input another name." = "스타일 이름은 “/”을 포함할 수 없습니다. 다른 이름을 입력해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Syntax Validation" = "규칙 검증";

/* No comment provided by engineer. */
"The characters would have to be changed or deleted in saving as “%@”." = "“%@”로 저장할 때 일부 문자의 변환 또는 삭제가 필요합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The default “Auto-Detect” is recommended for most cases." = "일반적인 경우, 기본값인 “자동인식”을 추천합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The encoding is “%@”, but the IANA charset name in text is “%@”." = "인코딩은 “%1$@”이지만, IANA 문자세트 이름은 “%2$@”입니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The file is not writable." = "이 파일을 수정할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The file “%@” could not be reinterpreted using the new encoding “%@”." = "파일 “%1$@”은 인코딩 “%2$@”로 재해석할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The file “%@” has a size of %@." = "파일 “%1$@”의 크기는 %2$@ 입니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The file “%@” has unsaved changes." = "파일 “%@”은 바뀐 내용이 저장되지 않았습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"The script “%@” does not exist.\n\nCheck it and do “Update Script Menu”." = "스크립트 “%@”은 존재하지 않습니다.\n\n파일을 “스크립트 메뉴 업데이트” 메뉴로 업데이트 해보십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"The “%@” style already exists." = "스타일 “%@”은 이미 존재합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Theme" = "테마";

/* No comment provided by engineer. */
"Theme name cannot be empty." = "테마 이름은 비워둘 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Theme name cannot begin with “.”." = "테마 이름은 “.”로 시작할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Theme name cannot contain “/”." = "테마 이름에 “/”을 포함할 수 없습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"To Fullwidth (ja_JP/Roman)" = "전각 문자로 (ja_JP/Roman)";

/* No comment provided by engineer. */
"To Halfwidth (ja_JP/Roman)" = "반각 영문자로 (ja_JP/Roman)";

/* No comment provided by engineer. */
"To display invisible characters, set them in Preferences and re-open the document." = "보이지 않은 문자를 표시하려면, 환경설정 후 문서를 다시 여십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"Types" = "종류";

/* No comment provided by engineer. */
"Uncomment" = "コメント解除";

/* No comment provided by engineer. */
"Untitled" = "무제";

/* No comment provided by engineer. */
"Update" = "갱신";

/* No comment provided by engineer. */
"Update Script Menu" = "스크립트 메뉴 업데이트";

/* No comment provided by engineer. */
"Utility" = "유틸리티";

/* No comment provided by engineer. */
"Values" = "값";

/* No comment provided by engineer. */
"Variables" = "변수";

/* No comment provided by engineer. */
"You can use “Save As” to save a copy." = "‘다른 이름으로 저장’으로 복사본을 저장하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"You may not be able to save your changes, but you will be able to save a copy somewhere else." = "이 파일에 변경 사항을 저장할 수 없는 경우에는, 복사본을 다른 곳에 저장하십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"comments and quoted texts" = "커멘트와 인용부호로 감싼 텍스트";

/* No comment provided by engineer. */
"multiple registered." = "중복해서 등록되었습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"“%@” is a CotEditor theme file." = "“%@”은 CotEditor 테마 파일입니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"“%@” is already exist." = "“%@”는 이미 존재합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"“%@” is already exist. Input another name." = "“%@”은 이미 사용 되었습니다. 다른 이름을 입력해 주십시오.";

/* No comment provided by engineer. */
"“Opt + click” to open in Script Editor." = "스크립트 편집기를 열려면, “Option + 클릭” 하십시오.";

